On considère la ligne brisée $ABCDEF$ ci-dessous~:\medskip

\begin{tikzpicture}
  
  \begin{scope}[xshift=2cm]
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
    \draw[thick] (A) node[cross=3pt] {} -- ++(-50:2cm) node[below left] {$B$}
    -- ++(10:2.5cm) node[below right] {$C$}
    -- ++(70:2.5cm) node[above] {$D$}
    -- ++(-30:5cm) node[below] {$E$}
    -- ++(20:2cm) node[above] {$F$} node[cross=3pt] {};
  \end{scope}
  \draw (0,-2.5) -- (17,-2.5) node[above right] {$(d)$} node[pos=0.1,label={below:$M$},cross=3pt] {};
\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
  \item À l'aide du compas, reporter la ligne brisée sur la droite $(d)$ depuis le point $M$.
  \item En déduire la longueur totale de cette ligne brisée~: \pointilles
\end{enumerate}